中共箝制港人四部曲 民主黨主席 - 胡志偉

中共箝制港人四部曲
民主黨主席 - 胡志偉

上周，中共在香港頭上連出三刀，先是港澳辦和中聯辦高調威嚇民主派立法會議員在內會未能選出主席，涉嫌公職人員行為失當，話音未落，即向民主派人士展開大搜捕，同日林鄭政府不惜三出、兩改聲明，全面跪低附和中聯辦，特區之首甘願降格自動獻身做應聲蟲，等同赤裸裸地向世界宣佈，中共干預香港的內部事務已從幕後走到台前，這不單止勢將香港變成專制政權下的內地普通城市，日後香港特別行政區首長亦只能做中聯辦的扯線公仔。

筆者認為，中共接連行動，只是其圖謀的第一部曲，隨之而來將是強行通過23條惡法，確保不管立法會的選舉結果如何，中共都可以有完整的權力，全面管治香港，而通過了的23條惡法亦不能逆轉，永遠架在香港人的頸上。

事實上，自反送中運動以來，中共急劇收緊對港政策，先是文攻，繼而武嚇，以警黑暴力威嚇港人。加上武漢肺炎疫情，各國自顧不暇，今天的中共，已經撕破臉皮，完全漠視國際壓力。透過黑警接管警隊，確保警隊聽命於共產黨；透過任用庸官奴才，破壞文官系統，令政府包括律政司臣服於共產黨；最後就是不惜代價，強控立法機關，這一切，都是中共極左路線的體現。

23條立法捲土重來

中聯辦主任駱惠寧日前高調批評，指香港維護國家安全不夠完善，提出法律制度「該制訂的制訂，該修改的修改，該激活的激活」。他又提出，「法律是正義的最後一道防線」，但他認為把所有希望都放在最後一道防線，結果可能就守不住；即便守住了，個人和社會，也要付出沉重代價，故此「要把防線前移，建之於端」。

駱惠寧的說法，明顯是要特區政府翻箱倒籠，用盡手段，透過「立法、修法、重用古法」對付民主派及香港人，包括23條立法，而且「要把防線前移，建之於端」，如果再不行，中央就會出手釋法，務必要把所有他認定的政權敵人一網打盡。

筆者認為，中共口中「要把防線前移，建之於端」，不單要將23條視為最前線的打壓工具，而且在立法時間上也要前移。

中共從來視法律為政治工具，當不用再顧忌國際社會的看法時，他們用哪些手段來對付民主派，筆者都不會詫異。

「殺20萬，保20年」，處處顯示權力在我手一直都是中共的思維。鋪墊立法、推遲選舉、延長任期、再立惡法，就是中共箝制港人四部曲的圖謀。

中共的想法是「選舉是可以的，但你不可以贏」。35+是中共絕對不能接受的結果，亦必然會不惜一切阻止這結果的出現。明知山有虎，偏向虎山行。在法西斯政權面前退讓，即無死所，民主黨誓與香港人一起抵抗暴政，堅持爭取五大訴求，缺一不可！

胡志偉
民主黨主席

Push